<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>计算机网络 on 轴心</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C/</link>
    <description>Recent content in 计算机网络 on 轴心</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Dec 2018 13:46:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/tags/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>计算机网络笔记</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 13:46:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/%E8%AE%A1%E7%AE%97%E6%9C%BA%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>概论 计算机网络的功能 实现网络中资源共享和数据交换。
数据通信：数据通信是计算机网络最基本的功能。
资源共享：软、硬件资源共享、数据共享。
实现分布式处理： 均衡各计算机的负载 、充分利用网络资源 、并构成高性能的计算机体系。
集中管理：通过MIS系统、OA等系统可以实现日常工作的集中管理，提高工作效率，增加经济效益。
提高可靠性：重要的资源可以通过网络在多个地点互做备份，并使用用户可以通过几条路由来访问网内的资源，从而可以有效地避免单个部件、计算机等的故障影响用户的使用。
计算机网络的组成 通信子网：传输介质（电缆、光纤、无线电波等）、通信设备（交换机等），承担全网的数据传输、转接、加工和变换等通信处理工作。
资源子网：硬件资源（主机、终端、I/O设备等）、软件资源、数据资源等，负责全网数据处理业务，向网络用户提供各种网络资源和网络服务。
计算机网络的分类 按网络覆盖范围分类 局域网（LAN）：通常是由地理范围在几公里以内的、采用单一或有限的传输介质、按照某种网络结构相互连接起来的计算机组成的网络。采用广播(broadcast)技术共享传输媒介传送。
特点：分布距离近（通常在1000-2000m范围内），传输速度高，连接费用低，数据传输可靠，延迟低，误码率低，易维护。
广域网（WAN）：也称为远程网，它的联网设备分布范围很广，从数百公里至数千或数万公里不等。它所涉及的地理范围可以是市、地区、省、国家，乃至世界范围。广域网是通过卫星、微波、无线电、电话线、光纤等传输介质连接的国家网络和国际网络，它是全球计算机网络的主干网络。
特点：地理范围没有限制；传输介质复杂；由于长距离的传输，数据的传输速率较低，且容易出现错误，采用的技术比较复杂。
城域网（MAN）：传送距离介于LAN和WAN之间(通常是一个城市）。
特点：采用的传输介质相对复杂；数据传输速率次于局域网；数据传输距离相对局域网要长，信号容易受到干扰；组网比较复杂，成本较高。
区域网（CAN）：介于LAN和MAN 之间的自治性网络，由某一实体（企业、高校、小区、研究院所、政府等）独立管理，若干相对独立的LAN组成，外连城域网或因特网。
按网络通信方式分类 点到点式网络：点到点传播指网络中每两台主机、两台节点交换机之间或主机与节点交换机之间都存在一条物理信道，即每条物理线路连接一对计算机。机器（包括主机和节点交换机）沿某信道发送的数据确定无疑地只有信道另一端的唯一一台机器收到。
广播式网络：广播式网络中的广播是指网络中所有连网计算机都共享一个公共通信信道，当一台计算机利用共享通信信道发送报文分组时，所有其它计算机都会将会接收并处理这个分组。由于发送的分组中带有目的地址与源地址，网络中所有计算机接收到该分组的计算机将检查目的地址是否与本节点的地址相同。如果被接受报文分组的目的地址与本节点地址相同，则接受该分组，否则将收到的分组丢弃。
按拓补结构分类 星型：均需通过中央节点。
总线型：一次只允许传输一路信号。
环型：成闭合环形发送数据。
网络协议三要素 语法：数据与控制信息的结构或格式 。
语义：需要发出何种控制信息，完成何种动作以及做出何种响应。
时序：事件实现顺序的详细说明。
OSI参考模型 ⑦应用层——⑥表示层——⑤会话层——④传输层——③网络层——②数据链路层——①物理层
软件（⑦⑥⑤④）：由软件实现（面向通信用户），资源子网的任务。
网络（③②①）：由硬件实现（完成传送服务），通信子网任务。
同层对等实体间进行信息交换时必须遵守的规则称为协议。
相邻层间进行信息交换时必须遵守的规则称为接口。
下一层对上一层提供操作服务称为服务。
上一层对下一层通过称为调用关系实现。
TCP/IP的体系结构 ⑤应用层——④传输层——③网络层——②数据链路层——①物理层
数据传送顺序：
主机1——
⑤（应用进程数据加上应用层首部，成为应用层 PDU）
④（应用层 PDU加上运输层首部，成为运输层报文）
③（运输层报文加上网络层首部，成为IP数据报（或分组））
②（IP数据报加上链路层首部和尾部，成为数据链路层帧）
①（把比特流传送到物理媒体）
—物理传输媒体—①②③④⑤——主机2
题 （×）如果一台计算机可以和其它地理位置的另一台计算机进行通信，那么这台计算机就是一个遵循OSI标准的开放系统。
（×）ISO划分网络层次的基本原则是：不同的节点都有相同的层次；不同节点的相同层次可以有不同的功能。
（√）协议是“水平的”，即协议是控制对等实体之间的通信的规则。
（√）服务是“垂直的”，即服务是由下层向上层通过层间接口提供的。
（√）数据链路不等同于链路，它在链路上加了控制数据传输的规程。
网卡实现的主要功能是物理层与数据链路层的功能。
网络层的功能：路由选择、流量控制、分组交换。
在开放系统连接环境中，两个N层实体进行通信，他们可能用到的服务是N-1层提供的服务。
对等实体在一次交互作用中传送的信息单位称为协议数据单元，它包括控制信息和用户信息两部分。
网络协议是计算机网络和分布系统中相互通信的同等层实体间交换信息时必须遵守的规则的集合。
协议的关键成分中语法是数据和控制信息的结构或格式；
语义是用于协调和进行差错处理的控制信息；</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>