<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>丧 on 轴心</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/</link>
    <description>Recent content in 丧 on 轴心</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 10:42:33 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>IN 2019</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2019/in-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:42:33 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2019/in-2019/</guid>
      <description>SHUT UP! 黙ってくれ！ 静かに。 BE SILENT. 2019 
五月 5月19日13点33分
因为我清楚，那所有渴望的一切，均不属于我。
四月 4月21日21点03分
✘✘。
三月 3月26日22点07分
✘✘，✘✘。
3月8日21点02分
✘✘：✘✘✘、✘✘✘✘、✘✘✘✘、✘✘✘✘。
二月 2月7日11点45分
✘✘，✘✘，✘✘。
2月6日23点39分
✘✘✘✘✘。
 《✘✘》✘✘✘✘✘；
 《✘✘✘✘✘》✘✘✘✘%✘✘。
  记：
《作为意志和表象的世界》——叔本华
-遵循充足理由原则的表象：经验与科学的对象
「当自己认知太阳和大地时，认知的并非太阳和大地本身，而是见到太阳的眼睛和触摸大地的手；他周围的世界只是表象，只是和意志有关的东西，和人类有关的东西。」
「因此，在讨论充足理由原理的论文中，我也讨论过空间和时间的问题，我们感觉空间和时间是纯粹的，没有内容，是一种特殊而独立的观念。康德发现的这种直觉的种种普遍形式的性质，这种普遍形式离开经验而就其本身加以认识的性质，即这种普遍形式可以视为表现数学基础的那些法则的性质，当然非常重要。
　可是，空间和时间的另一种性质，也应该说明，把经验限制为因果法则和动机法则，并作为判断基本法则的充足理由原理，以一种完全特殊的形式出现。我曾经给这个特殊形式一个名称，即“存在者的基础”，就是时间方面来说，是时间片断的连续；就空间来说，是空间各部分的位置彼此限定。
　任何人只要从前面的引论了解到，在充足理由原则下，所有不同形式的内容完全相同，一定会相信认识这些形式中的最简单形式也相当重要，这就让他体验到自己内在的本性。这个原理的最简单形式就是时间。在时间中，只有后一刹那排除前一刹那时，每一刹那才是它的产生者，而它本身也会很快地又被另一刹那所消灭。
　过去和未来，像梦一样空幻，现在唯一不能分开的，是它们之间的短暂界限。在充足理由原理的所有其他形式中，我们会发现一些枯燥空洞的东西，也会了解，不但时间只有相对的存在，空间及时间的内容，所有从原因和动机产生的东西，也只有相对的存在，它们都只是通过另一个和本身相似的东西而存在。
　这个看法古来有之：当赫拉克里特叹息万物永远流转时，就是在表达这个看法；当柏拉图把客体对象贬为永远变动不居而非永远不变的恒定者时，他也在表达这个看法；当斯宾诺莎提出所谓唯一存在、永久实体的偶然性质的说法，还是在表达这个看法。
　康德把现象和物自体对立。古代印度哲人的只会告诉我们：“人类眼睛看到的是一个自己无法说存在还是不存在的世界，它是摩耶，是骗人的障幕；它像梦幻，像照在沙上的阳光，让远处的旅人以为是水，或把草绳误当作蛇。”但是，所有这些话的意义以及它们所表明的，只是我们刚才所说的服从充足理由原则的表象世界。」
2月5日12点16分
✘✘✘✘✘。
✘✘✘✘。
✘✘✘✘。
✘✘：
 ✘✘✘✘✘✘✘
 ✘✘✘✘✘✘
 ✘✘✘✘✘✘✘✘
 ✘✘✘
 ✘✘✘✘
  2月3日10点56分
✘✘✘。
一月 1月10日23点38分
✘✘✘✘✘。
1月4日12点23分</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十二月 12月31日23点37分
✘✘。
12月30日13点41分
✘✘✘✘✘✘✘✘✘✘。
12月29日13点31分
记：
《培根随笔》——弗朗西斯·培根
-论猜疑
「思想中的猜疑犹如鸟类中的蝙蝠，永远在朦胧里飞翔。」
-论言谈
「言谈中最可贵的部分是引起人家的话头，另一方面是节制自己的话语并适当地把话题转移到其他话题上去。」
「在言谈中，最好是有所变化，在即席谈话中参以辩驳，在叙述中夹以理论，在发问中杂以阐明己见，在戏谑中和以正经，因为单调的东西使人厌倦，正像我们现在所说的，任何事物如若过分，则令人生厌。」
「一个人应当少谈论自己，而且要谨慎择言。」
-论财富
「不要追求炫目的财富，而应去寻求你可以正当获得、合理使用、愉快施舍、心安理得地遗留下去地那种财富。但也不要以一种无为地苦行僧式的态度轻视财富，应当加以区别。」
-论野心
「野心就像胆汁，假如不受到阻止，它就是一种令人奋发、认真、敏捷和活跃的体液。但是如果它受到阻止，不能顺利地发展，它就会变得焦躁，从而也就成为有毒的恶物。」
-论习惯与教育
「人们的思想大半取决于他们的倾向，他们的言谈话语取决于他们的学识和所吸收的见解，但是他们的行动却遵循平日的习惯。」
-论幸运
「造就人们的幸运的东西，正是他们具有的许多细微而难以觉察的德行，或不如说是才能和习惯。」
-论学问
「读书是为了娱乐、装饰和增长才能。其娱乐方面的主要功能用于独处和隐退之时；其装饰方面的主要功能用于言谈之中；其增长才能方面的主要用途在于对事务的判断和处理。因为虽然有实践经验的人能完成特定的工作，而且也许还能对个别的事情一一作出判断，但是宏观的建议以及对事务的筹划和安排，绝大多数都是出自有学问的人。把时间过多地花费在学问上，是怠惰；把学问过多地用作装饰，是虚伪；完全按照学问的规则来判断，则是书呆子的嗜好。学问能使天性完美，而经验又能使学问完善，因为天生的才能犹如野生植物，需要用学问加以修剪；而学问本身若不受经验地限制，则它们作为的指导就太空泛。狡诈的人蔑视学问，愚笨的人羡慕学问，聪明的人运用学问。学问并不传授它们自己的用法。这种运用之道是学问之外并超乎学问之上的一种才智，只有通过观察才能获得。读书不是为了闲谈和演说，而是为了权衡和思考。有些书可供品尝，有些书可以吞食，还有少数的一些书则应当咀嚼消化。那就是说，有些书只要读其中的一部分就行了；有些书虽然可以全读，但不必过细；还有少数的一些书则应当通读，精读，勤读。有些书还可以请人代读，由别人代替自己作摘录，但那只限于一些不太重要的议论，以及那种比较平庸的书籍，否则，经过删节的书就会像普通的蒸馏水一样乏味。读书能使人充实；谈话能使人机敏；写作能使人精确。所以，一个人如果很少写东西，那么他就必须有很好的记忆力；如果他很少与人谈话，那么他必须有很灵敏的头脑；如果他很少看书，那么他必须非常狡猾，才可以不懂装懂。历史能使人聪慧；是个能使人灵秀；数学能使人精细；自然哲学能使人深沉；伦理学能使人庄重；逻辑和修辞学能使人善辩。“学问能陶冶人的性格。”不但如此，凡精神上的各种障碍无不可由适当的学问加以消除，有如身体上的各种疾病无不可由相宜的运动予以矫治。滚球有益于睾肾，射箭有益于胸肺，慢步有益于肠胃，骑马有益于头脑，等等。所以一个人精力不集中，那就可以叫他研究数学，因为在演算的过程中精力稍不集中就会出错，还得从头算起，如果一个人不善于辨别差异，那就可以叫他研读经院哲学家的著作，因为他们都是些条分缕析、细致入微的人。如果一个人不善于调查问题，那就可以叫他研究律师的案卷。所以，各种心智上的缺陷都有一种专门的补救方法。」
-论礼节与仪容
「一个人在同辈之中是一定可以得到亲密的，因此要矜持一点才好；在下属之中是一定可以得到尊敬的，因此亲密一点好。做任何事情一旦做的太过分，便会惹人厌倦，自轻自贱。拿自己的力量去替别人办事是好的，只要显出我们这样做是出自对某人的尊重，而并非因为自己做起来简单易行。通常在支持别人的主张的时候，应当附加一点自己的看法。你如果同意他的意见，要稍加分别；你如果附和他的动议，要带点条件；你如果赞成他的议论，还要加上点别的理由。人们一定要注意，不可过于擅长恭维，因为如果这样，则无论他们在别的方面怎样能干，忌妒他们的人一定会加以善谀的恶名，有损他们的德行。在事务中过于多礼或者过于注重时机也是有害的。所罗门说过：“看风的人将不能下种，看云的人将不能收获。”明智人制造机会而不仅仅寻找机会。人们的举止应当像他们的衣服，不可太紧或过于讲究，应当宽松一点，以便工作和运动。」
12月19日18点01分
✘✘✘。
记：
《培根随笔》——弗朗西斯·培根
-论忌妒
「夜间在麦子中种植稗子的忌妒者。」
-论游历
「他的游历应体现在他与别人的谈话中，而不应体现在服饰或举止上。在谈话中，他应该在深思熟虑后再回答别人的问题，而不是争先恐后地叙述自己的经历。他应该让人看到他没有用国外的习惯取代自己国家的习惯，而不过是把他从国外学到的某些好的东西移入本国习俗之中罢了。」
12月14日07点28分
✘✘✘✘✘✘✘。
12月13日20点53分
✘✘✘。
12月9日09点11分
✘✘✘✘。
12月8日22点46分
✘✘，✘✘。
12月6日20点56分
记：
《枕草子》——清少纳言
-似近而实远者
「似近而实远者，如皇宫附近的祭事。
　没有感情的同胞、及亲戚。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>