<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>丧 on KUMA2X</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/</link>
    <description>Recent content in 丧 on KUMA2X</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十一月 11月14日17点52分
又开始了，又是这个时候，又在重复着，一次又一次。
记：
《自卑与超越》——阿尔弗雷德·阿德勒
-理解记忆
「只有我们真正关心他人，对于他人的合作感兴趣，我们才能可能获得心理治疗的成功。」
「记忆是不会说谎的，记忆也是人的所有心理现象中最能反映真实自我的一个。」
「记忆绝不会与个体的生活模式背道而驰。一个总是觉得“别人都想看我笑话”的人，他的记忆中充满的也都是被人侮辱，伤自尊的事情。只有他的人生态度发生改变，他的记忆色彩才会改变。人生态度改变了，认知观念改变了，记忆中的事情才会有所改变，对于同一个事情，才会有截然不同的解释。」
-关于早期记忆的六个案例
「最初记忆可以折射出他生活态度的雏形，让我们了解到他将生命作为自己的人生起点。」
-个体心理学派与梦
「做梦就是在保护我们的生活模式不被现实和常识的要求所威胁。」
「每个梦中我们都是在自我陶醉、自我催眠。它的目的就是引起我们的某种感觉，这种感觉能为我们清醒状态时候想要解决问题的方法提供支持。」
-梦的构成
「隐喻是能让人充满想象的，但是必须注意：对一个在生命意义方面已经偏差了的人来说，运用隐喻和符号来解决问题是一件很危险的事。」
「梦的目的是自欺欺人，让我们自己陶醉其中。」
「梦虽然有许多种不同的变化，每个梦都依照我们现实中遇到的问题反映出人生态度想要加强的一面。」
-母亲的影响
「女性对于母亲这一角色的态度影响着整个人类社会。所以，无论任何时候，女性的角色和地位都不应该被低等化。」
-父亲的角色和责任
「婚姻实质上是两个平等的人在人生路上的陪伴和结合，在家庭地位上没有高低之分。家庭中所有的事情没有控制和权威可言。」
「家庭责任是两人共同承担的，只是分工不同，父亲承担着赚钱养家的主要责任，而妻子承担着其他的责任，如此而已。夫妻之间，应该平等相待。至于赚钱，谁有能力谁赚，这不应该成为应该影响家庭和谐的问题。」
-教育的变革
「现代教育的思想是：我们要教会孩子自立并为他人着想。」
-天赋与习得
「“善”与“恶”像其他性格特征一样，都是在特定环境下才有意义，都是相对而言的。它们是人们在社会环境中与外界切磋磨合产生的结果，它们蕴含了一种判断，即“为他人着想”还是“只为自己着想”。」
-区分孩子的个性
「懒惰的孩子则是没有意识到什么是真正的失败，因为他们没有面临过真正的考验。他们遇到问题总是在逃避，也不和别人竞争。别人会认为，只是因为他懒惰，才没有成功的。他自己也会认为只要努力去做，就一定可以成功。这位自己提供了失败的借口，以此保持自尊。」
「懒惰的孩子还有一点好处就是：当他做了一点点工作时，别人就会夸奖他。如果是平时就很努力的孩子做的，就不会受到表扬。懒惰的孩子以此种方式生活在别人的期望里，他也是个被宠坏的孩子。他们从儿童时期就开始形成依赖别人的习惯。」
-如何矫正犯罪行为
「总之，如果一个人不与他人合作，对别人不感兴趣，不想为人类做出贡献，那么他的人生只能是一片荒芜，也不会遗留下任何有用的东西。只有懂得奉献的人，才会有所成就，如果我们以此来教育孩子，那么他们成人后会乐于与人合作，即使遭遇困境，他们也会勇敢面对，以不损害他人的利益的方式来解决问题。」
11月13日13点39分
记：
《爱在黎明破晓时》
「If she&amp;rsquo;d ever got to know him,
一旦了解了他，
I&amp;rsquo;m sure he would have disappointed her eventually.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>