<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>丧 on KUMA2X</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/</link>
    <description>Recent content in 丧 on KUMA2X</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/tags/%E4%B8%A7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十一月 11月27日19点15分
记：
《人生的智慧》——叔本华
-人所展现的表象
「他们在别人头脑中的形象比起自己的本质存在更令他们牵肠挂肚。这种把非直接为我们存在的东西作为直接的存在来加以看重的愚蠢做法，人们称之为虚荣，以表示这种渴望、努力所具有的虚幻和空洞本质。同样，从上面的论述可以轻易看出：这种虚荣为了手段而忘记了目的，它和贪婪同属一类性质。」
「人们头脑里面的认识和见解，绝大部分都是虚假荒唐和黑白颠倒的。」
「我在这里谈论的这一源自人类本性的愚蠢，生发了三个主要芽条：好胜、虚荣和骄傲。虚荣和骄傲之间的差别在于：骄傲就是确信自己拥有某一方面的突出价值，但虚荣则尽力让别人确信自己拥有某一方面的突出价值；在大多数的情况下，伴随着虚荣的还有这样一个隐藏着的希望：通过唤起别人的确信，能够使自己真的拥有这一份确信。因为，骄傲是发自内在的、直接的自我敬重；而虚荣则是从外在、因而使间接地努力试图获取这一自我敬重。因此，虚荣使人健谈，但骄傲却使人沉默。但是，虚荣的人应该知道：要获得自己梦寐以求的别人高度的评价，那如果他保持沉默，而不是夸夸其谈——哪怕他的嘴里可以说出美妙、动听的话语——他将更加容易和更有把握地达到目的。」
「谦虚是美德——这一句话是蠢人地一项聪明的发明；因为根据这一说法每个人都要把自己说成像一个傻瓜似的，这就巧妙地把所有人都拉到同一个水平线上。这样做的结果就是在这世界上，似乎除了傻瓜之外，再没别样的人了。」
「因此，我认为，客观上，名誉是他人对我们的价值的看法；主观上，则是我们对于他人看法的顾忌。」
11月26日19点42分
Donut Hole.
记：
《人生的智慧》——叔本华
-基本的划分
「正如每个人都囿于自己的皮囊，每个人也同样囿于自己的意识。一个人只能直接活在自己的意识之中。因此，外在世界对他帮助不大。」
「一个人所能得到的属于他的快乐，从一开始就已经由这个人的个性规定了。一个人精神能力的范围尤其决定性地限定了他领略高级快乐的能力。如果这个人的精神能力相当有限，那么，所有来自外在的努力——别人或者运气所能为他做的一切——都不会使他超越只能领略平庸无奇、夹杂着动物性的快乐的范围。他只能享受感官的乐趣、低级的社交、庸俗的消费和闲适的家庭生活。」
「财富除了能满足人的真正、自然的需求以外，对于我们的真正幸福没有多大影响。相反，为了保管好偌大的财产，我们会有许多不可避免的操劳，它们打扰了我们舒适悠闲的生活。」
-人的自身
「使我们快乐或者忧伤的事物，不是那些客观、真实的事物，而是我们对这些事物的理解和把握。」
「对生活稍作考察就可以知道：痛苦和无聊是人类幸福的两个死敌，关于这一点，我可以作一个补充：每当我们感到快活，在我们远离上述的一个敌人的时候，我们也就接近了另一个敌人，反之亦然。所以说，我们的生活确实就是在着两者之中或强或弱地摇摆。」
「因此无论如何，我们不应该从他人哪里，或者从自身以外期望太多。一个人对另一个人所能做的只是极为有限。归根到底，每个人都孑然独立，这时候，关键的问题就是这单独的人是个什么样的人。」
「在这个世界上，卑劣和恶毒普遍占据着统治的地位，而愚蠢地嗓门叫喊得至为响亮，他们的话语也更有分量。」
「我们的现实生活在没有受到情欲的驱动时会变得无聊和乏味；一旦受到情欲的驱动，很快就会变得痛苦不堪。因此，只有那些思想禀赋超常的人才时幸运的，他们的智力超出了意欲所需要的程度。只有这种人才能够在过着实际生活的同时，还享有一种不带痛苦的精神生活。他们全副身心地沉浸在这种精神生活当中，乐此不疲。仅仅拥有闲暇，即智力不需要为意欲服务，并不足以使人们享有精神生活；为能享有精神生活，人们必须具备某种真正充裕有余的能力。只有具备了这种充裕有余的能力，才能有资格从事并不服务于意欲的纯粹精神上的活动。」
「根据个人精神思想能力参差不齐的充裕程度，而相应在现实生活的同时，还有着无数等级的思想生活：从仅仅只是收集和描绘昆虫、鸟类、矿物、钱币之类的精神乐趣，一直到创作出杰出的文学和哲学作品。类似的精神生活使我们得以避免低劣的社交，以及许许多多的危险、不幸、损失和纵欲。如果人们完全是在这个现实生活里追求幸福，那他们就会遭遇上述这些不好的东西。所以，例如，虽然我的哲学并没有给我带来具体的好处，但它却使我避免了许多的损失。但是，常人却寄希望于身外之物，寄望于从财产、地位、妻子、儿女、朋友、社会人群那里获取生活快乐；他把自己一生的幸福寄托在这些上面。因此一旦他失去了这些东西，或者对这些东西的幻想破灭，那他的幸福也就随之烟消云散了。为把这种情形表达清楚，我们可以这样说：这个人的重心在他的自身之外。」
「人是匮乏的儿子，他并不是自由发挥思想的人。因此，闲暇很快就成了普通大众的包袱。的确，如果人们不能通过各种幻想的、虚假的目标，以各式游戏消遣和爱好来填塞时间，到后，闲暇就会变成了痛苦。基于同样的原因，闲暇还会给人们带来危险，因为“当一个人无所事事的时候难以保持安静”是相当正确的。」
11月23日16点08分
这身体真没用。
11月22日12点45分
记：
《强风吹拂》——三浦紫苑
「不管跑不跑步，每个人都有自己的痛苦，同理，也有各自的喜悦。不论任何人，都有他必须面对的烦恼；即使明知愿望无法达成，也挣扎着向前进。
　既然不论去任何地方都一样，不如坚定立场，遵循内心的渴望坚持到最后。」
11月20日21点47分
结果还是绕回原点。
废人。
11月19日12点38分
记：
《斜阳》——太宰治
「我感到无论怎样努力，也活不下去般的忧虑。这就是那种叫做不安的感情吧，痛苦的浪潮一阵阵涌上心头，犹如白云匆匆飘过雷阵雨后的天空一般，将我的心脏忽而抽紧，忽而放松，我感到自己的脉搏凝滞了，呼吸微弱了，视野迷蒙了，全身的力量都从指尖消失了似的，无法继续编织下去了。」
「颓废？但是，不这样我就无法活下去。比起说这样的话责备我的人，反倒是那些对我说“你去死吧”的人更可爱吧。这样更爽快。但是，叫你去死的人绝无仅有，大家都是些自私自利、谨小慎微的伪君子。」
「我装作早熟，人人就都说我早熟。我装成懒汉，人人就说我是懒汉。我假装不会写小说，人人就说我不会写小说。我伪装成骗子，人们就说我是个骗子。我摆阔，人人就说我是有钱人。我表现得很冷淡，人人说我是个冷漠的家伙。然而，当我真的痛苦万分、发出呻吟时，人人却说我是佯装痛苦，无病呻吟。」
「人有生存的权利，同样，也应该有死的权力。」
「我还是一死了之的好。我没有所谓的生活能力，也没有本事和他人争夺金钱。我就连占别人便宜都做不到。和上原先生一起喝酒玩乐时，我也都是自己付自己的帐。上原先生认为这是贵族的廉价自尊，非常厌恶，但是，我并非是为了自尊才自己付帐的。我只是非常害怕用他辛苦工作赚来的钱，花在无聊的吃喝和抱女人上，我真的做不到。我总是说因为尊重上原先生的工作，那自然是谎言，其实我自己也不太清楚为何这么做。不知为什么，白吃白喝别人的，总会使我惧怕。尤其是对方用凭自己本事赚来的钱请我吃喝时，更叫我痛苦万分。」
《樱桃》——太宰治
「人这辈子，真是不容易。时时处处都会碰到枷锁，稍微一动弹，便会血流如注。」</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>