<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>白日梦 on KUMA2X</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 白日梦 on KUMA2X</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十一月 11月20日21点47分
结果还是绕回原点。
废人。
11月19日12点38分
记：
《斜阳》——太宰治
「我感到无论怎样努力，也活不下去般的忧虑。这就是那种叫做不安的感情吧，痛苦的浪潮一阵阵涌上心头，犹如白云匆匆飘过雷阵雨后的天空一般，将我的心脏忽而抽紧，忽而放松，我感到自己的脉搏凝滞了，呼吸微弱了，视野迷蒙了，全身的力量都从指尖消失了似的，无法继续编织下去了。」
「颓废？但是，不这样我就无法活下去。比起说这样的话责备我的人，反倒是那些对我说“你去死吧”的人更可爱吧。这样更爽快。但是，叫你去死的人绝无仅有，大家都是些自私自利、谨小慎微的伪君子。」
「我装作早熟，人人就都说我早熟。我装成懒汉，人人就说我是懒汉。我假装不会写小说，人人就说我不会写小说。我伪装成骗子，人们就说我是个骗子。我摆阔，人人就说我是有钱人。我表现得很冷淡，人人说我是个冷漠的家伙。然而，当我真的痛苦万分、发出呻吟时，人人却说我是佯装痛苦，无病呻吟。」
「人有生存的权利，同样，也应该有死的权力。」
「我还是一死了之的好。我没有所谓的生活能力，也没有本事和他人争夺金钱。我就连占别人便宜都做不到。和上原先生一起喝酒玩乐时，我也都是自己付自己的帐。上原先生认为这是贵族的廉价自尊，非常厌恶，但是，我并非是为了自尊才自己付帐的。我只是非常害怕用他辛苦工作赚来的钱，花在无聊的吃喝和抱女人上，我真的做不到。我总是说因为尊重上原先生的工作，那自然是谎言，其实我自己也不太清楚为何这么做。不知为什么，白吃白喝别人的，总会使我惧怕。尤其是对方用凭自己本事赚来的钱请我吃喝时，更叫我痛苦万分。」
《樱桃》——太宰治
「人这辈子，真是不容易。时时处处都会碰到枷锁，稍微一动弹，便会血流如注。」
11月17日09点36分
24岁。
扛过去了。
11月16日08点19分
累了。
11月15日09点38分
到头来还是控制不了情绪，除了逃避别无他法。
我想要试着走得慢些。
记：
《自卑与超越》——阿尔弗雷德·阿德勒
-平衡生活的三条纽带
「这是被宠坏的孩子的典型生活模式：无论遇到什么苦难，总是想着寻求他人的帮助，而不是自己解决问题，并且把自己的负担压在别人的身上。」
-夫妻是平等的伙伴关系
「在婚姻中，我们给对方的关心胜过给自己的，我们的婚姻关系才有可能是平等的。如果两个人为对方多着想，婚姻中就不会有束缚感或自卑感了。我可以肯定地说，婚姻关系想要平等，双方必须有这样的态度。因为只有我们为对方努力付出了，对方才感觉到安全感，才会觉得自己是被需要的。而且，我发现婚姻幸福有一个基本前提：让对方感到他/她是最有价值的，他/她是被需要的/最优秀的；他/她是你最好的伴侣和朋友。这种感觉，是需要你用实际行动去证明的。」
11月14日17点52分
又开始了，一次又一次。
记：
《自卑与超越》——阿尔弗雷德·阿德勒
-理解记忆
「只有我们真正关心他人，对于他人的合作感兴趣，我们才能可能获得心理治疗的成功。」
「记忆是不会说谎的，记忆也是人的所有心理现象中最能反映真实自我的一个。」
「记忆绝不会与个体的生活模式背道而驰。一个总是觉得“别人都想看我笑话”的人，他的记忆中充满的也都是被人侮辱，伤自尊的事情。只有他的人生态度发生改变，他的记忆色彩才会改变。人生态度改变了，认知观念改变了，记忆中的事情才会有所改变，对于同一个事情，才会有截然不同的解释。」
-关于早期记忆的六个案例
「最初记忆可以折射出他生活态度的雏形，让我们了解到他将生命作为自己的人生起点。」
-个体心理学派与梦
「做梦就是在保护我们的生活模式不被现实和常识的要求所威胁。」
「每个梦中我们都是在自我陶醉、自我催眠。它的目的就是引起我们的某种感觉，这种感觉能为我们清醒状态时候想要解决问题的方法提供支持。」
-梦的构成
「隐喻是能让人充满想象的，但是必须注意：对一个在生命意义方面已经偏差了的人来说，运用隐喻和符号来解决问题是一件很危险的事。」
「梦的目的是自欺欺人，让我们自己陶醉其中。」
「梦虽然有许多种不同的变化，每个梦都依照我们现实中遇到的问题反映出人生态度想要加强的一面。」
-母亲的影响
「女性对于母亲这一角色的态度影响着整个人类社会。所以，无论任何时候，女性的角色和地位都不应该被低等化。」
-父亲的角色和责任</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>