<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>白日梦 on KUMA2X</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 白日梦 on KUMA2X</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十月 10月21日21点27分
记：
《惶然录》——费尔南多·佩索阿
-一种有关无所谓的美学
「在任何对象那里，梦者试图感觉的都是十足的无所谓，它们像对象本身一样来自梦者内心的激发。
　如何迅速而本能地知道从一切对象和事件那里抽象出仅仅适合做梦的材料，如何给任何包含着外部世界的现实留下心死，这就是智者内求于己的东西。
　智者从来不去牵肠挂肚地注重一己地感受，而且能把暗淡无光的胜利提高到这样的高度，即能够以无所谓的态度看待一己地雄心、追求以及欲望；历经喜乐哀愁却无动于衷，兴趣索然，仍然平常自立……
　一个人能够获得的最高自律是无所谓地对待自己，相信自己的灵魂和肉体不过是房子和花园，命运规定了一个人必须在此度过一生。
　一个人对待自己的梦幻和内心欲望，应当有一种伟大主宰无所谓的随意傲慢，就连最高级的精巧也表现在对它们的无视之中。一个人在自己的主宰之下应当有一种谦卑之感，应当明白在我们的呈现之中，我们从来并不独立，我们是自己的见证。这一点重要性在于，我们总是把自己的行为，看成眼前的一个陌生者，采取一种研究的和冷静旁观的态度，因为高贵而无所谓，因为无所谓而淡然处之。
　为了不使自己的卑行出现于我们自己眼中，我们应当习惯于不再怀有雄心、激情 、欲望、希冀、冲动以及碌碌执迷的感觉。有这一条就足够了。为了实现这一条，我们必须记住，我们总是处于自己的呈现之中，我们从不独立，从不悠闲自在。
　我们必须驾驭所有的激情或者雄心，因为激情和雄心使我们失去自我保护；同样地，我们也断断乎不能培育欲望或者希冀，因为它们只是一些低下而有失体面的行为；我们绝不能臣服于突然的冲动或者碌碌执迷，因为在他人的眼里，仓促之举是鲁莽的，而急不可待永远是粗俗。
　一个贵族是这样的人，他总是意识到自己从不独立的事实；这就是规范和礼仪总是自然而然属于贵族的原因。我们必须成为内在化的贵族。我们必须把他们从他们的楼台亭阁里拖出来，取代我们的意识和灵魂。让我们对待自己的时候总是不失规范和礼仪，总是有这样的举止，使他人能够在一旁的研究和受用中获益。
　我们每一个人都是整整一个社会，这样的话，起码可以给我们生命的城区带来一种特定的优雅和荣耀，可以确保我们感官所举行的庆典显示出良好的品位和自我节制，而我们思想的盛宴便能显示出清醒的谦恭有礼。让其他的灵魂在我们周围建筑他们可怜而肮脏的棚户吧，但是让我们清楚地标志出我们的区域四界，确保我们的房屋从正面直到我们不便示人的私室深处，一切都是高贵的，安详的，铭刻着庄重和谨慎。
　我们必须为每一种情感找到最为安详的表达范本，把爱情减弱，仅仅成为爱的梦影，一种在月光下两轮微小光波碰撞时苍白而颤抖的内向衍生；我们必须把欲望制作成虚幻而无害之物，一种灵魂细微而私下的微笑；把它制作成一种甚至从不考虑要宣称自己存在的东西，根本不要去认识它。我们必须把憎恨当作一条犯迷糊的蛇那样哄着人睡，只是在它的眼中安排恐慌以保留痛苦，就像在我们灵魂的眼中，仅仅为一个唯美主义者保留着合适的表达。」
-死者的自由
「自由是孤立的可能性。只有你离开了人们，感到无需为了钱、或者为了合群、或者为了爱情、光荣甚至好奇去追寻他们，你才能获得自由——那些事情没有哪一件可以得到宁静和寂寞的滋养。如果你不能一个人活着，你就是命定的奴隶。虽然你可能拥有所有精神和灵魂的优越品质，你仍然不会比一个高等奴隶或者一个知识苦役强多少，你仍然没有自由。但这不是你的悲剧，因为这一类与生俱来的悲剧不是你的，而是属于命运。
　不幸降临于你，是生活的重荷本身使你成为了奴隶。不幸降临于你，你生来自由并且具有自食其力和独自生存下去的能力，贫困还是迫使你进入他人的公司。这个悲剧是你独自一人的，必须由你独自一人来承担。
　生来自由是人最伟大的品质，是淡薄隐士得以高于帝王、甚至高于上帝之所在。君王和上帝的自足，仅仅依靠他们的权力，而不是依靠他们对权力的蔑视。
　死亡是一种解放，因为死亡以后一无所求。死亡使可怜的奴隶总算有幸摆脱了他所有的愉快和悲伤，还有他如此期望的安稳生活。死亡使国王总算摆脱了他无意舍离的统治，使无偿奉献爱情的女人们总算摆脱了她们如此倾心的征服。这些人总算胜利地从生活命定的征战中摆脱了出来。
　死亡以罕有的华丽装束，包裹着可怜而荒诞的尸体并且使之高尚。在这里，你才有了一个自由的人，即使我们得承认这不是他追求的自由。一个人在这里有了不再为奴的自由，虽然他为失去奴隶生涯而哭泣。作为一个人的国王在这里也许变得十分可笑，他过去唯一辉煌的东西居然只是他的王号，他凭借着这个王号才成为一个至高无上的存在，正像他眼下看上去无论是怎样的古里古怪，但凭借一死同样成为了一种至高无上的存在——死亡使他自由。
　我累了，关上我窗子的百叶板，为了自己片刻的自由而拒绝世界。明天，我将回到一个奴隶的生存，但是现在，我独处一人，无需任何人，唯恐可怕的什么声音和什么人的到场打搅到我，我有自己的小小自由，我得意的片刻。
　坐在自己的椅子里，我忘记了如此压抑着我的生活。我仅有的痛感是自己一度感觉过痛。」
10月20日14点34分
解决问题或许是获得成就感最轻易的方式，
即使其只存在于那一瞬间。
想要肯定自己，
但始终逃不过本质上的不上不下。
记：
《惶然录》——费尔南多·佩索阿
-抱歉
「当我们经常生活在抽象之中——是思想的抽象或者一个人对感觉的思想——都几乎会很快对我们自己的感觉和意志形成对抗。根据我们的情形来看，现实生活中我们感觉最深的事情都会变成幻觉。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>