<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>白日梦 on KUMA2X</title>
    <link>https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/</link>
    <description>Recent content in 白日梦 on KUMA2X</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://boseman1024.github.io/categories/%E7%99%BD%E6%97%A5%E6%A2%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>NEW YEAR 2018</title>
      <link>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 00:00:57 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://boseman1024.github.io/2018/new-year-2018/</guid>
      <description>HAPPY 2017 8 NEW YEAR. NEW YOU. Just kidding. You&amp;rsquo;re still the same. piece of shit you were yesterday. 
十月 10月10日23点13分
拎不清。
记：
《惶然录》——费尔南多·佩索阿
-嫉妒
「我嫉妒每一个人，因为他们不是我。与之有关的一切不可能性，是这件事看起来总是至关重要。这一点造成了我每天忧郁的主体部分，让沮丧填满了每一个黯淡的时刻。」
-写作治病
「从今以后，我会碰到一些事情。当这些事情照常突如其来的时候，生活将一种极度的烦闷强加给我的情感，对着一种如此剧烈的烦闷，任何疗救都于事无补。自杀看来使过于不当和过时了，即便有人假定这种办法可以确保遗忘，但也没有什么意义。这种烦闷渴求的并不是简单的停止生命——这也许是可能或者不可能的——而是比这更可怕，更深重的东西，是想要从来彻底的不曾存在，而这一点当然无法做到。」
-我是书中的人物
「我会一直不知不觉地见证自己生命地逐渐耗竭，还有一切我向往之物的缓缓破灭。我可以说，真实不需要花环来提醒自己已经死亡，据此而言，这世界上没有一件东西是我愿意得到的，我也无法在任何一件事情中，把我的瞬时梦想安顿片刻——这种梦想还没有坠落和破碎在我的窗下，还没有像一块成团的泥土从街上高高的阳台上的一个花钵里倾落，然后散落成地上的残土。事情甚至是这样的，命运总是最先和最早地试图使我热爱和愿望某一件事物，在紧接下来的第二天，我就在命运的圣谕之下看得十分清楚，自己不曾亦不会那样去做。
　尽管这样，如同是自己的一个冷嘲的旁观者，我从来没有失去观察生活的兴趣。眼下，即使事先知道每一个尝试的希望都会破灭，我还是领受着特别的愉悦，同时享乐于幻灭和痛苦，还有一种苦涩的甜蜜，而其中的甜蜜更为突出。我是一个忧郁的战略家，每战皆失，在眼下一次次新的交战前夕，勾画出命运退却的诸多细节，欣赏着他自己做出的计划。
　我的期望将会落空，我不能够在对此无知的的情况下来伸展期望。这种命运像邪恶的造物纠缠着我。无论什么时候，我在街上看见一个少女的身影，在惊异然而无聊的瞬间，会觉得她是多么像是我的人儿。然而，每一次，她都使我的白日梦破灭，让我活活地看见她遇见另一个男人，明显是她的丈夫或者情侣。
　一种罗曼蒂克，就会造成这样的惨剧，而一个局外人却可以把这件事当作一出喜剧。然而，我身兼两职，因为对自己来说，我既是一个罗曼蒂克情种又是一个局外人，只是把书页向下翻，享乐于一个又一个冷嘲热讽的故事。
　有些人说，生活中不能没有希望；另一些说，正是希望使生活丧失了意义。而对于我来说，希望和失望都不存在，生活仅仅是一张把我自己包含在内的画，但是在我的观看下，更像是一出没有情节的戏剧，纯粹是为了悦目而演出——生活是一场支离破碎的芭蕾舞，是一棵树上狂乱翻飞的树叶，是随着阳光变化颜色的云彩，是城市奇特地段那混乱无序地网状老街。
　在很大程度上，我是自己写下的散文。我用辞藻和段落使自己成形，给自己加上标点，而且用一连串意象使自己成为一个国王；就像孩子们做的那样，给自己戴上一顶报纸叠成地王冠。用一连串词语寻找韵律以便让自己华丽炫目；就像疯子们做的那样，把梦中依然盛开的干枯花朵披戴在自己身上。
　更进一步地说，我成为意识本身，像一个注满锯屑的玩偶那样沉静，无论什么时候推它一下，它那顶缝在突出帽子顶端的铃铛就会摇晃：生活叮叮当当响在一个死者的头上，对命运构成小小的警告。
　事情经常是这样，即便我正处于平静的不满，但我仍然不会有空虚和单调之感，不会有这种思想慢慢潜入自己意识情绪的方式！事情经常是这样，像从其他混杂噪音中听出了某种声音，我没有感到与人类生活如此相异的生活有什么苦涩，倒是感到在这种生活里，唯一发生的事情只是对生活有所意识。事情经常是这样，我从自己身上苏醒过来，不曾把放逐的我回看一眼。我多么想成为终极的空无之人：这个幸运者至少可以感受到真实的苦涩；我多么想成为生活充实的人，他感受到疲劳而不是单调，受害而不仅仅是想象受害，是真正地给自己一刀而不是慢慢地死去。
　我已经成了一本书里的人物，一段已经被阅读的生活。
　与我的意愿完全相反，我的所感是为了自己能将其记录下来的感受，我的所思是后来出现在词语中的思想，而且混杂着只会彻底毁坏这些思想的意象，并且在意味着外物介入的韵律中展开。在这所有的重写中，我毁灭了自己。在这所有的思想中，我现在的思想不仅仅属于我，不是我自己。我探测自己的深度，但弄丢了自己的准绳；我毕其一生想知道自己深还是浅，但只能用自己的肉眼来目测，而展示于眼前的一切，在一口巨井的幽黑水面上清清楚楚，不过是这个人看见了在对视自己的一张脸。
　我像一张扑克，属于古代未知的某一套牌，是失落了的某一盒牌中仅存的残余。我没有意义，不知道自己的价值，没有什么东西可以用来比较自己从而对自己加以寻找，在生活中也没有可以赖以辨识自己的目标。于是，在我用来描述自己的一连串意象里——既不真实亦非不真实——我更像意象而不是我。我在实在之外谈论自己，把自己的心灵用如墨水，其意图仅仅是写作。但是，反应渐渐微弱，我重新屈从于自己，返回到原样的我，即便这个我什么也不是。一种类似枯泪的东西在我大睁的眼睛里燃烧，一种从来没有感受过的焦虑扼住了我干涩的喉头。然而，如果大哭一场的话，我并不知道自己是为什么而哭，也不知道为什么我还没有哭出来，也不知道为什么我还没有哭出来。幻境就像影子一样紧紧粘着我。我所向往的一切就是入眠。」
九月 9月28日21点04分
恶
9月25日18点56分
什么也记不住。
9月22日21点49分
脑壳炸裂。
八月 8月22日12点05分
N2过了。
七月 7月13日17点02分
放暑假了。
7月1日21点31分
N2结束了，听力炸了。
天気がいいから、一緒に散歩にまび。
六月 6月26日21点50分</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>